西環集中營：京逼挺林鄭 建制口服心不服 - 季陶

西環集中營：京逼挺林鄭 建制口服心不服 - 季陶

林鄭月娥

繼港澳辦主任張曉明及中聯辦主任王志民後，主管港澳事務的國務院副總理韓正昨日也開腔力撐港府的《逃犯條例》修訂，在北京全力施壓下，香港建制派基本上已沒有任何空間，必定要歸隊挺送中惡法。不過有政界中人稱，北京今次以如此高壓手段逼建制挺林鄭，或可以令商界、建制派表面臣服，「但好多商界同建制中人心入面仍然唔服，更有人已講明等送中例過咗，就會部署退出政圈走人」。

相關新聞：司法、言論自由評分 跌至回歸新低

有人坦言淡出政圈離港

該政界中人說，日前他出席一個公開場合，席間碰見的商界、專業界人士，全部均抱怨北京施壓，要他們支持送中例；又不滿林鄭至今連一條給他們下台的「金樓梯」也欠奉，「即係全部建制派冇路揀、亦唔會畀路你揀，只可以支持」。那些建制的商界、專業界人士直言，在北京高壓下，他們口中一定說支持修例，「但口服心唔服，更加覺得北京霸道到一個地步，連正面建議都唔聽」；亦有人坦言經過今次後，將淡出政圈離港，「有人話會逐步唔做公職，一、兩年內結束或搬走生意，之後離開香港，反正佢哋仔仔女女喺晒外國，去到美國、澳洲仲使怕你中共」。

另一政界中人指，今次北京做法其實令不少較溫和的建制派心寒，令更多建制中人對北京失去信心，「有個建制派議員私下同我講，佢都唔信一國兩制仲可以擺到幾耐，佢諗緊下屆或者唔再選，不如淡出搵多幾年錢，喺外國買定多兩層樓好過」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
司法言論自由評分 跌至回歸新低

下一則
下一則
訪立會晤泛民建制 美國會代表團：內地沒法治送中危害大

司法、言論自由評分 跌至回歸新低
訪立會晤泛民建制美國會代表團：內地沒法治 送中危害大
陳太：德不同意公民移送內地
法律界：山寨條文扮國際標準
韓正開腔撐修例 泛民轟禍港
田北辰：港人港審最具民意
民陣號召30萬人6.9上街反惡法

京逼係唔係傻逼啲fd

真係有人信中共

做得議員搵得阿爺錢就預左有咁既一日
你以為日日都無風無浪, 最多開會俾人點下人數呀

扮乜鳩丫從商個班就話唔服姐
從政個班一早就屎忽都賣埋任人桶架喇 仲會介意比人屌嗎

信中共就唔會一早搬曬成家同資產去外國啦
根本依班人最仆街
愛國係口號 賣港換利益
鬼唔望佢地去到外國都俾人用洗頭艇夾返大陸

中共當然係邪惡
但呢班出賣完香港搵錢之後可以拍拍蘿油走左去嘅建制派/商家先係比中共更無恥更邪惡嘅陷家產

賣完港再去外國嘆世界

一、兩年內結束或搬走生意 《依家器走仲有得走咩？

如果真係咁諗 點解唔直接退出再過外國發展
臨走都推香港人去死真係好仆街